**罗斯**（Ross）是個位于[澳大利亚](../Page/澳大利亚.md "wikilink")[塔斯马尼亚州中部的城镇](../Page/塔斯马尼亚州.md "wikilink")，处于从[霍巴特到](../Page/霍巴特.md "wikilink")[朗瑟士敦的](../Page/朗塞斯顿.md "wikilink")「一号公路」旁，经过麦考利河（Macquarie
River）。

## 历史

1821年，地方长官拉兰·麦考利（Governor Lachlan Macquarie）途经此地，记录下如下的话：

  -

      -
        *我命名昨晚经过的地方为“罗斯”，用以纪念H.M.Buchanan
        Esqr.在[苏格兰Loch](../Page/苏格兰.md "wikilink")-Lomond的乡村别墅。麦考利河右侧的部分极像苏格兰的阿盖耳平原（Argyle
        Plains），看起来美极了。*

1821年下半年，一座石桥建立起来，用以连接霍巴特和[朗瑟士敦](../Page/朗塞斯顿.md "wikilink")。随后罗斯发展为一座兵站，并成为附近村庄的贸易中心。\[1\]1848年到1854年，大约有1万2千名女性流放犯路过此地，被发配到[朗瑟士敦或霍巴特的](../Page/朗塞斯顿.md "wikilink")。\[2\]

## 建筑

在罗斯镇中心，建有一座纪念阵亡士兵的[方尖碑](../Page/方尖碑.md "wikilink")，一座士兵雕塑，並放置着一门大炮。这座士兵雕塑是为了纪念小镇第一位为国捐躯的士兵——A.E.Fitzallen，他于1902年5月30日在[南澳的Elandsfontein服役时](../Page/南澳州.md "wikilink")，因伤寒而死，年仅20岁。从他以后，陆陆续续有很多当地士兵参加[一战](../Page/一战.md "wikilink")、[二战](../Page/二战.md "wikilink")、[韩战](../Page/韩战.md "wikilink")，并为国捐躯，他们的名字全都刻在纪念碑上為念。

罗斯镇的教堂也历史悠久。此教堂是塔斯马尼亚历史最悠久的教堂之一，隶属麦考利教区（Macqarie
Parish）；建于1885年，是[卫理公会派的教堂](../Page/卫理公会派.md "wikilink")（Methodist/Wesleyan
Church）。

[ross-bridge.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ross-bridge.jpg "fig:ross-bridge.jpg")
罗斯桥是罗斯镇最具代表性的建築之一。该桥始建于1821年，当时只是用石头建造桥墩，然后放上木板搭建的简易桥，但于1829年倒塌。1836年重建，就是现在的大石桥样子。1836年10月21日，由塔斯马尼亚总督亚瑟（Arthur）宣布罗斯桥竣工通车。这座桥設計得相当精美，特别是桥拱上的雕塑尤其杰出，可以与澳洲最古老的石桥[里奇蒙德古桥媲美](../Page/里奇蒙德古桥.md "wikilink")。

## 旅游

罗斯镇的羊毛中心记载着塔斯马尼亚羊毛產業的历史。

## 图库

[File:Ross-wool-centre.jpg|羊毛中心](File:Ross-wool-centre.jpg%7C羊毛中心)
<File:Sculpture> in ross tasmania.jpg|罗斯镇雕塑
[File:Ross-Methodist-Church.jpg|卫理公会派教堂](File:Ross-Methodist-Church.jpg%7C卫理公会派教堂)

## 参考资料

## 外部链接

  -
[L](../Category/塔斯馬尼亞州城市.md "wikilink")
[Category:19世紀建立的聚居地](../Category/19世紀建立的聚居地.md "wikilink")

1.
2.